【魑魅魍魎】「國有資產流失」都係罪 - 十一少

【魑魅魍魎】「國有資產流失」都係罪 - 十一少

香港是個很有價值的地方，但這些優勢正在慢慢消失。資料圖片

港府硬推《逃犯條例》，全城人心惶惶，礙於權威人士的淫威，不少富豪硬着頭皮盲撐，埋沒良心淪為政權的言論工具，禍延後代，斷送香港前程，鏡頭後卻不知所措，日夜思量如何應付中聯辦。

欲加之罪，何患無辭，行會成員湯家驊日前證實，港澳辦主任張曉明提過「危害國家安全罪行」可送中，但你知我知，周星馳電影《國產零零漆》也有着墨過，所謂「危害國家安全罪行」，定義絕對比想像中為廣。

其中一條中國最常用來懲治異己、打壓貪官的條文叫「國有資產流失」，即是指國有資產的出資者、管理者、經營者，因主觀故意或過失，違反法律、行政法規和規章，造成國有資產的損失。

過去十多年，華資退，中資進，國企北水已加速湧入香港，滲透各行各業，衣食住行，無孔不入，舉幾個簡單例子，建築界有中國建築，電訊界有中國移動，金融界又有大批國企資金買起華資銀行、證券行、殼股，航運界有中國航空、中遠集團，試問絕大部份的香港大商家，又怎能避得過這個《逃犯條例》。

本欄一直認為，《逃犯條例》的最終受害者，未必會是小市民，反而是那些「不聽話」的富豪，因為共產黨已成功透過經濟手段控制香港，就算你從沒行賄，也實有方法捉到你。這也解釋到，那些承接中資地皮的超級地產商，那些仍未續到賭牌的香港財閥，鏡頭前自動變成錄音機，咪講咁多耶穌，只為極權服務。

沒有人會否認，香港是個很有價值的地方，但這些優勢正在慢慢消失，要香港好好傳承下去，全香港包括商人、高官，必須要有獨立意識，萬勿以打工心態做決策，否則對手永遠不會尊重你；否則，然後，就沒有然後了。最後借用網絡小說《紅Van》的一句對白：「大家無謂再呃自己話出面一切正常，我諗，大家係時候停一停，面對我哋見到嘅現實。」

十一少

上一則
上一則
【摸魚手札】逃犯條例越來越似硬任務 (渾水)

Sorry各位借借個位嚟

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道